\beginsong{Statale 17}[by={F. Guccini}]
\transpose{-3}
\beginverse*
\nolyrics  Blues swing: \[C7 | B&9 | F B&9 | F C7]
\endverse

\beginverse
Sta\[F]tale 17, il sole cade a picco,
tre giorni sulla strada,
nessuno che mi carichi,
nes\[F7]suno che si fermi, mentre \[B&7]tu
chissà se a\[F]spetti me,
mentre \[B&7]qui
l'a\[C7]sfalto che si scioglie
brucia i tacchi alle mie scarpe,
sono a \[B&7]terra senza un soldo,
chissà mai se arriverò da |\[F]te. \[G7 B&7] | \[F C7]
\endverse

\beginverse\chordsoff
Statale 17, com'è lunga da far tutta,
romba svelto l'autotreno;
questo cielo ancor sereno
sembra esplodere d'estate, mentre tu
chissà se pensi a me,
mentre qui
mi sento solo al mondo,
senza un cane che mi cerchi,
son sudato e sono sporco,
chissà mai se arriverò da te.
\endverse

\beginchorus
Sta\[F]tale 17, sembri es\[B&7]plodere nel \[F]sole.
Sta\[F]tale 17, alzo il \[B&7]dito inutil\[F7]mente.
Sta\[B&7]tale 17, lungo nastro di catrame,
la \[C7]gente bene dorme,\chordsoff sei deserta all'orizzonte,
\chordson
a que\[B&7]{st'ora non} c'è un cane
che mi voglia prender |\[F]su. \[G7 B&7] | \[F C7]
\endchorus

\beginverse* %giro blues 12 battute (F Bb F C Bb F)
\nolyrics
\[F | F | F7 | F7]
\[B&7 | B&7 | F | F]
\[C7 | B&7 | F G7 B&7 | F C7]
\endverse

\beginverse\chordsoff
Statale 17, sei triste nella sera,
non alzo più la mano,
cammino piano piano
sulla strada ormai deserta
mentre tu
chissà se aspetti ancora,
mentre qui
la strada che si sperde
sembra un letto di cemento,
sono mortalmente stanco,
chissà mai se arriverò da te.
\endverse

\musicnote{Ripetere giro di blues 12 battute ad lib.}

\endsong
